**嘉会**（1181年-1184年）是[大理国皇帝](../Page/大理国.md "wikilink")[段智兴的](../Page/段智兴.md "wikilink")[年号](../Page/年号.md "wikilink")，共计4年。

## 出處

《南詔野史》、《雲南志略》、《滇載記》、《歷代紀元編》等書記有「嘉會」年號，未載起於何年及使用年數，清代王崧《雲南備征志》-{云}-「辛丑（1181年）改元嘉會，乙巳（1185年）改元元亨」，則嘉會起於1181年，使用至1184年，凡4年。

## 纪年

  -
    {| border=1 cellspacing=0

|-
style="font-weight:bold;background-color:\#CCCCCC;color:\#000000;text-align:right"
|嘉会||元年||二年||三年||四年 |-
style="background-color:\#FFFFFF;text-align:center"
|[公元](../Page/公元纪年.md "wikilink")||1181年||1182年||1183年||1184年
|- style="background-color:\#FFFFFF;text-align:center"
|[干支](../Page/干支纪年.md "wikilink")||[辛丑](../Page/辛丑.md "wikilink")||
[壬寅](../Page/壬寅.md "wikilink")|| [癸卯](../Page/癸卯.md "wikilink")||
[甲辰](../Page/甲辰.md "wikilink") |}

## 参见

  - [中国年号索引](../Page/中国年号索引.md "wikilink")
  - 同期存在的其他政权年号
      - [淳熙](../Page/淳熙.md "wikilink")（1174年正月至1189年十二月）：宋—宋孝宗趙昚之年號
      - [天禧](../Page/天禧_\(耶律直魯古\).md "wikilink")（1178年至1211年）：西遼—末主[耶律直魯古之年號](../Page/耶律直魯古.md "wikilink")
      - [貞符](../Page/貞符.md "wikilink")（1176年至1186年）：[李朝](../Page/李朝_\(越南\).md "wikilink")—[李龍翰之年號](../Page/李龍翰.md "wikilink")
      - [大定](../Page/大定_\(金世宗\).md "wikilink")（1161年十月至1189年十二月）：[金](../Page/金朝.md "wikilink")—[金世宗完顏雍之年號](../Page/金世宗.md "wikilink")
      - [乾祐](../Page/乾祐_\(夏仁宗\).md "wikilink")（1170年正月至1193年十二月）：[西夏](../Page/西夏.md "wikilink")—夏仁宗[李仁孝之年號](../Page/李仁孝.md "wikilink")
      - [治承](../Page/治承.md "wikilink")（1177年八月四日至1184年四月十六日）：日本高倉天皇與[安德天皇年號](../Page/安德天皇.md "wikilink")
      - [養和](../Page/養和.md "wikilink")（1181年七月十四日至1182年五月二十七日）：日本安德天皇與平氏之年號
      - [壽永](../Page/壽永.md "wikilink")（1182年五月二十七日至1184年四月十六日）：日本安德天皇與平氏之年號
      - [壽永](../Page/壽永.md "wikilink")（1182年五月二十七日至1185年三月二十四日以後）：日本安德天皇與[後鳥羽天皇](../Page/後鳥羽天皇.md "wikilink")，也是[後白河法皇的](../Page/後白河法皇.md "wikilink")[院政期年号](../Page/院政.md "wikilink")
      - [元曆](../Page/元曆.md "wikilink")（1184年四月十六日至1185年八月十四日）：後鳥羽天皇與源氏之年號

[Category:大理年号](../Category/大理年号.md "wikilink")
[Category:12世纪中国年号](../Category/12世纪中国年号.md "wikilink")
[Category:1180年代中国](../Category/1180年代中国.md "wikilink")